\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{array}
\usepackage{polski}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[style=authoryear, hyperref=true]{biblatex}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}

\usetheme{Warsaw}

\definecolor{mojzielony}{RGB}{150,255,0}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=mojzielony!65!white}
\setbeamercolor{block title}{bg=green!20!black}
\setbeamercolor{block body}{bg=green!20!white}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=green!70!black}
\setbeamercolor{structure}{bg=black, fg=green!50!black}
%\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=structure.fg!20,top=structure.fg!50]
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=white,top=structure.fg!25]


\addbibresource{/home/kuba/Bibliografia/wspolna.bib}
\addbibresource{/home/kuba/Bibliografia/mojaBiologiczna.bib}
\addbibresource{/home/kuba/Bibliografia/mojaInf.bib}

\newcommand{\source}[1]{\caption*{ Źródło:\mbox{ }\scriptsize{{#1}}} }

\author{Kuba Nowak}
\title[Wyszukiwanie regionów podatnych na mutacje nonsense]{Zastosowania metod eksploracji danych w~analizie kodonów podatnych na~mutacje typu nonsense}

\graphicspath{{Obrazy/analizySoftDTW}}
\setbeamertemplate{frametitle continuation}{}

\begin{document}
\begin{frame}
		\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Cel pracy}
\begin{itemize}
\item Analiza hipotezy o regionach podatnych na mutacje typu nonsense
\item Rozwinięcie dotychczasowych analiz z wykorzystaniem bardziej zaawansowane algorytmów informatycznych
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Etapy początkowe}
\begin{itemize}
\item Analiza literatury
\item Analiza adekwatności modeli informatycznych do badanego problemu
\item Implementacja biblioteki w C++20
\end{itemize}
\begin{block}<2->{}
Szczegóły tych kroków opisane są w pracy.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Analizy z wykorzystaniem SoftDBA--Kmeans}
Problemy:
\begin{enumerate}
\item Grupy puste
\item Ujemna wartość funkcji kosztu
\item Jakość grupowania
\end{enumerate}

\only<2->{
Rozwiązania:
\begin{enumerate}
\item Reinicjalizacja centroidów
\item Implementacja funkcji gładkiego minimum ExpDiv
\item Analizy z wykorzystaniem testów statystycznych
\end{enumerate}
}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{centroidy-P7-o5.jpg}
\caption{Centroidy uzyskane po zgrupowaniu sekwencji E. Coli z użyciem SoftDBA--Kmeans. Grupy pierwsza i druga są grupami zbiorczymi. Natomiast pozostałe zawierają użyteczne informacje.}
\label{fig:centroidy-P7-o5}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Testy statystyczne jakości grupowania}
\begin{itemize}
\item Zbiór \(W\) odległości wewnątrz grupowych i zbiór \(M\) odległości między grupowych
\item Test Manna--Whitneya badający czy jedna zmienna jest istotnie statystycznie większa od drugiej
\item Poprawka Bonferroniego dla istotności statystycznej wniosku łącznego
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{table}[p]
\caption{Wartości \(p\) dla testu Manna--Whitneya, sprawdzającego czy \(W_i < M_j\), gdzie \(i\) określa wiersz, a \(j\) kolumnę. Na podstawie centroidów z rys. \ref{fig:centroidy-P7-o5}. Poziom istotności statystycznej dla pojedynczego testu wynosi \(\alpha=0.002\). Pogrubieniem zaznaczono wartości \(p\) większe niż \(\alpha\).}
\begin{center}
\begin{scriptsize}
\begin{tabular} {|c|c|c|c|c|}
\hline
- & 5.9054*\(10^{-80}\) & 0.0000 & 0.0000 & 0.0000 \\
\textbf{1.0000} & - & 2.2852*\(10^{-114}\) & 0.0000 & 1.4796*\(10^{-11}\) \\
0.0000 & 2.5501*\(10^{-248}\) & - & 0.0000 & 0.0000 \\
4.0977*\(10^{-195}\) & 2.0049*\(10^{-191}\) & 8.4391*\(10^{-264}\) & - & 9.8808*\(10^{-220}\) \\
2.8409*\(10^{-200}\) & 1.0880*\(10^{-48}\) & 0.0000 & 0.0000 & - \\
\hline
\end{tabular}
\end{scriptsize}
\end{center}

\label{tab:pValues-P7-o5}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Analiza zależności funkcji genu i podatności na mutacje}
\begin{itemize}
\item Test zgodności chi kwadrat, czy dwa rozkłady są sobie równe
\item Rozkład obserwowany --- frakcja genów o funkcjonalności \(F\) w klastrze \(K\)
\item Rozkład teoretyczny --- frakcja genów kodujących funkcjonalność \(F\) w całym zbiorze sekwencji
\item Sprawdzane nierówności w obie strony
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{table}
\caption{Wartości \(p\) dla testu zgodności chi kwadrat dla grupowania przedstawionego na rys. \ref{fig:centroidy-P7-o5}. W wierszach znajdują się grupy funkcyjne, a w kolumnach klastry. Kolorem czerwonym oznaczono wartości wskazujące na to, że sekwencji danego typu jest istotnie statystycznie mniej. Kolor zielony oznacza, że sekwencji jest istotnie więcej. Kształt grupy: 1 i 2 - zbiorcze, 3 - podwyższone ryzyko mutacji w środku, 4 - podwyższone ryzyko na końcu, 5 - obniżone ryzyko w środku
}
\begin{center}
\texttt{
\begin{tiny}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
A    &  0.1429 &  0.9026 &  0.5024 &  0.6944 &  0.4463 \\
C    &  0.0340 & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{red}{ 0.0041} &  0.0532 &  0.0963 \\
D    &  0.7172 &  0.5677 &  0.3321 &  0.5351 &  0.4410 \\
E    & \textcolor{red}{ 0.0008} & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{red}{ 0.0005} & \textcolor{red}{ 0.0070} &  0.2226 \\
F    &  0.2695 & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{red}{ 0.0011} & \textcolor{red}{ 0.0070} &  0.4062 \\
G    &  0.0781 & \textcolor{green}{ 0.0015} &  0.0938 &  0.0612 &  0.9607 \\
H    &  0.4223 &  0.0147 &  0.2110 &  0.0950 &  0.5462 \\
I    &  0.4793 &  0.0141 &  0.0558 &  0.0770 &  0.9310 \\
J    &  0.9592 & \textcolor{red}{ 0.0057} &  0.0877 &  0.4605 &  0.0344 \\
K    & \textcolor{green}{ 0.0018} & \textcolor{red}{ 0.0001} &  0.5041 &  0.9318 &  0.0904 \\
L    &  0.3757 &  0.4483 &  0.1488 &  0.1531 &  0.6653 \\
M    &  0.8667 & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{red}{ 0.0029} &  0.0361 & \textcolor{red}{ 0.0056} \\
N    &  0.0268 &  0.1272 &  0.3426 &  0.7444 &  0.5161 \\
O    &  0.2170 &  0.6260 &  0.9684 &  0.2352 &  0.9565 \\
P    & \textcolor{red}{ 0.0080} & \textcolor{green}{ 0.0000} &  0.0102 &  0.0126 & \textcolor{red}{ 0.0017} \\
Q    &  0.1856 &  0.3843 &  0.0522 &  0.2451 &  0.0699 \\
S    & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{red}{ 0.0000} & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{green}{ 0.0000} & \textcolor{green}{ 0.0001} \\
T    & \textcolor{red}{ 0.0023} & \textcolor{green}{ 0.0000} &  0.0293 &  0.4340 &  0.4057 \\
U    &  0.9729 &  0.7369 &  0.6970 &  0.7194 &  0.9248 \\
V    &  0.0626 & \textcolor{green}{ 0.0000} &  0.1351 &  0.2320 &  0.0684 \\
XX   &  0.4039 & \textcolor{red}{ 0.0000} & \textcolor{green}{ 0.0002} & \textcolor{green}{ 0.0002} &  0.8745 \\
\hline
\end{tabular}
\end{tiny}}
\end{center}
\label{fig:grFunIstot-o5-P7}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Podsumowanie}
\begin{itemize}
\item Udało się zgrupować sekwencje z użyciem SoftDBA--Kmeans
\item Grupowanie to było istotne statystycznie
\item Pokazano, że istnieją wzorce zgodne z hipotezą
\item Pokazano, że część klastrów odbiega od hipotezy
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{center}
\LARGE{\textbf{Pytania}}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
